# README or die #

## Общий алгоритм ##
* Запрашиваем данные об курсах валют на завтрашний день  у REST`а НБРБ
* Полученные данные (json формат) постим на REST в SAP систему

## Зависимости ##
* Требуется установленный **wget**, желательно актуальной версии для работы через SSL (TLS v.1.2)
* Для рассылки алармов используется сервис рассылки SMS [http://fms/smsend.php](http://fms/smsend.php) и сконфигурированный **sendmail**
* Вывод (stdout) скрипта переключается на вывод в файл (переменная ```logfile=/var/log/nb-exrates.log```). Админу нужно самому побеспокоится о log-rotate

## Запуск ##


```
 chmod u+x ./nb-exrates.sh
 ./nb-exrates.sh 
```

## Контроль работы ##
* Частая причина проблем - запрос данных у REST`а НБРБ. Контролируется через код возврата WGET (переменная rc). (rc == 0) - все норма, остальное это ошибки.
* Если возникала ошибка или были возвращены (явно) некорректные данные (размер json файла меньше 100байт), скрипт повторно планирует свое выполнение (команда at) через 15 минут. После достижения максимального числа попыток (переменная maxtries) скрипт рассылает оповещение (SMS + email) и полностью завершает свою работу.


## Исходник ##
* Максимальное число параметров вынесено в секцию настроек
* Все важное откоментированно.
* REPO git clone https://andron_trend@bitbucket.org/andron_trend/nb-exrates.git

## History ##
* v=0.2 - не подавляем stderr wget`a, пусть расширенная информация улетает в общий logfile
* v=0.3 - испралены ошибки. 
